小二數學題求解

有冇巴打識計上面條數
小二數學題

余你老母

到底呢啲數有咩意義

問下牛頓

On9
少咗16.7%隻牛要食多50%時間

一開始我都睇錯
原來個農場既草有growth rate
但我都係計唔掂

有冇答案?
係咪21?

每隻牛每日食1單位草
一開始180單位草, 每日生多9單位

29隻牛食8日, 食咗232
8日後剩180 + 72 - 232 = 20單位
減走9隻剩20隻食埋佢

出題條卜咀是咪on9
當d 草 唔識生番出黎？

邊個先係on9

冇計第9日生嘅草?
我計到30隻

牛吃草問題係牛頓提出
請問邊個ON9？

奧數黎
咪妖言惑眾啦

訓練思維
肯定有用過死練試題啦

Let Y be 原本嘅草（1單位）
Let x be 每日生嘅草（1單位）
1隻牛每日食1單位嘅草

18*20=Y+20x
15*30=Y+30x

90=10x
x=9
Y=180

牛*8 +(牛-9)= Y+（8+1）*x
牛*9=180+81+9
牛=30

所以一開始有30隻on9牛？

Ans係30隻

題目冇講生草嘅rate 係咪常數喎

你啱

30

草係要比牛食左先有空間生長，換言之第一日應該係無生長既草

無話第一日已經生到盡

小二數要諗到咁真係慘 當嗰細佬神童咩